\section{Einleitung}
%Graphentheorie spielt in allen MINT-Fächern eine Rolle. 
%Sie ist daher ein besonders zukunftsweisender Zweig der Mathematik. 
%Diese Arbeit beschäftigt sich mit sogenannten Matrix-Tree-Theorems.  
Schon 1847 schrieb Kirchhoff in seiner Arbeit "Ueber[sic!] die Auflösung der Gleichungen, auf welche man bei der Untersuchung der linearen Vertheilung[sic!] galvanischer Ströme geführt wird" \cite{kirchhoff_1847} als erster implizit über den Zusammenhang zwischen Matrizen und der Anzahl von Spannbäumen von Graphen - explizit über Systeme von beliebig miteinander verbundenen Drähten und Gleichungen für die elektrischen Stromstärken in diesem System.
In der Graphentheorie sind Matrix-Tree-Theorems neben anderen Methoden, wie Prüfer-codes, beliebte Werkzeuge um die Anzahl der Spannbäume eines Graphen zu ermitteln.
Das wohl berühmteste, nach Kirchhoff benannte, Matrix-Tree-Theorem wird oft als "das Matrix-Tree-Theorem" bezeichnet, wobei es auch noch andere Versionen, wie Tuttes Matrix-Tree-Theorem für gerichtete Multigraphen, dessen Beweis auch Teil dieser Arbeit sein wird, gibt.
Aber auch außerhalb der reinen Mathematik und der Theorie über elektrische Schaltkreise finden Matrix-Tree-Theorems ihre Anwendung.\\
So wird das Matrix-Tree-Theorem zum Beispiel in der Quantenphysik genutzt \cite{giovannetti_severini_2013}.
In der Chemie gibt es einen Zusammenhang zwischen Spannbäumen und der Complexität von Molekülen \cite{janezic_2015}.
Auch in der Informatik kann man Matrix-Tree-Theorems zum Beispiel dafür benutzen, die Anzahl von Spannbäumen von Netzwerken - die man als Graphen betrachen kann - zu berechnen, um dann Rück\-schlüsse auf die Stabilität dieser Netzwerke zu ziehen \cite{yakoubi_2019}.
Das Anwendungsspektrum von Matrix-Tree-Theorems ist also vielseitig.
%In dieser Arbeit werden wir uns zwei Matrix-Tree-Theorems erschließen und damit im Anschluss die Anzahl der Spannbäume von Graphen einiger Klassen bestimmen.
In dieser Arbeit werden wir zuerst ein Matrix-Tree-Theorem für gerichtete Multigraphen beweisen, wobei wir uns an \cite{bang-jensen_2009} halten. Daraus werden wir dann Kirchhoffs Matrix-Tree-Theorem schließen. In Kapitel "Warm-up und interessante Identität" werden wir dann die Anzahl der Spannbäume von Pfad- und Kreisgraphen berechnen; auf diesem Weg sehen wir eine interessante Identität des Sinus. Danach werden wir den Satz von Cayley beweisen; dabei imitieren wir \cite{Lau_2004}.
Als nächste Graphenklasse betrachten wir dann vollständige multipartite Graphen; dort modifizieren \cite{austin_1960} für unsere Zwecke. Wie \cite{bogdanowicz_2008} zeigen wir danach einen Zusammenhang zwischen den berühmten Fibonaccizahlen und der Anzahl der Spannbäume von Fächer-Graphen, die uns im darauffolgenden Kapitel zu Rad-Graphen nützlich sein wird; an dieser Stelle werden wir uns von \cite{sedlacek_1970} inspirieren lassen. 
Mit einem Beweis, der \cite{wang_yang_1984} ähnlich ist, berechnen wir dann die Anzahl der Spannbäume in zirkulären Graphen. Wir runden die Arbeit dann mit einem Kapitel über kartesische Produkte von Graphen ab. 

